docker 下载源更换



https://cr.console.aliyun.com/cn-hangzhou/instances/mirrors


加速器
使用加速器可以提升获取Docker官方镜像的速度

加速器地址
https://94f8q2ph.mirror.aliyuncs.com


Ubuntu  CentOS  Mac Windows
1. 安装／升级Docker客户端
推荐安装1.10.0以上版本的Docker客户端，参考文档 docker-ce

2. 配置镜像加速器
针对Docker客户端版本大于 1.10.0 的用户

您可以通过修改daemon配置文件/etc/docker/daemon.json来使用加速器
<br/>
sudo mkdir -p /etc/docker
<br/>
sudo tee /etc/docker/daemon.json <<-'EOF'
<br/>
{
<br/>
  "registry-mirrors": ["https://94f8q2ph.mirror.aliyuncs.com"]
  <br/>
}
<br/>
EOF
<br/>
sudo systemctl daemon-reload
<br/>
sudo systemctl restart docker



<hr/>
https://blog.csdn.net/qq_37674858/article/details/80006228
<hr/>
`sudo docker run -itd --name mysql -p 3306:3306 -v /home/zhou/work/docker/mysql/data:/var/lib/mysql -e MYSQL_ROOT_PASSWORD="root"  mysql`
<hr/>
<br/>
https://www.cnblogs.com/old-cha/p/12926434.html
<br/>
<hr/>
`sudo docker run -itd --name wordpress -e WORDPRESS_DB_HOST=mysql -e WORDPRESS_DB_USER=root -e WORDPRESS_DB_PASSWORD="root" -e WORDPRESS_DB_NAME=wordpress -p 10086:80 --link mysql:mysql wordpress
`
<hr/>
<br/>

debian 10 开放端口
 sudo  iptables -A INPUT -p tcp -m  tcp --dport 22 -j ACCEPT

<br/>
<br/>
<br/>
<br/>
<br/>
<br/>
<br/>
<br/>
<br/>